De wind verschoof plotseling naar het noordoosten en het overblijfsel van de zee-mist smolt in de ontploffing; en dan, _mirabile dictu_, tussen de pijlers, springend van golf tot golf terwijl het razendsnel snelde, veegde de vreemde schoener voor de ontploffing, met alle zeilen, en behaalde de veiligheid van de haven.
Het zoeklicht volgde haar en a huivering liep door iedereen die haar zag, want geslagen aan het roer was a lijk, met hangende kop, die vreselijk heen en weer slingerden beweging van het schip.
Er was helemaal geen andere vorm aan dek te zien.
Een geweldige ontzag kwam over allen toen zij zich realiseerden dat het schip, als door een wonder, had vond de haven, onbewaakt behalve door de hand van een dode man!
Er bestaan alles vond sneller plaats dan nodig was om deze woorden te schrijven.
